% Authors: Nelson Lago and Fernanda Magano
% This file is distributed under the MIT Licence

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% PREÂMBULO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% aspectratio default é 4:3;
% as mais úteis são 169 (16:9), 1610 (16:10) e 149 (14:9)
% A língua padrão é a última citada
\documentclass[
  xcolor={hyperref,svgnames,x11names,table},
  hyperref={pdfencoding=unicode,plainpages=false,pdfpagelabels=true,breaklinks=true},
  brazilian,english,12pt,aspectratio=149,
]{beamer}

% Vários pacotes e opções de configuração genéricos
\input{extras/basics}
\input{extras/languages}
% A fonte precisa ser definida depois
% de o tema ser carregado, mais abaixo
%\input{extras/fonts}
\input{extras/floats}
% index não é necessário, mas deixamos aqui para usar os mesmos
% passos de compilação que a tese
\input{extras/index}
\input{extras/bibconfig}
\input{extras/hyperlinks}
\hidelinks % desabilita cor/sublinhado dos links (URLs, refs etc.)
\input{extras/source-code}
\input{extras/utils}

% Diretórios onde estão as figuras; com isso, não é preciso colocar o caminho
% completo em \includegraphics (e nem a extensão).
\graphicspath{{figuras/},{logos/}}

% Comandos rápidos para mudar de língua:
% \en -> muda para o inglês
% \br -> muda para o português
% \texten{blah} -> o texto "blah" é em inglês
% \textbr{blah} -> o texto "blah" é em português
\babeltags{br = brazilian, en = english}
\en

% Espaçamento simples
\singlespacing


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% APARÊNCIA DO BEAMER %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{appendixnumberbeamer}

% Tema metropolis com algumas modificações
\usetheme{imeusp} % carregado do diretório extras (veja basics.tex)

% A fonte precisa ser definida depois de o tema metropolis ser carregado
\input{extras/fonts}

% O padrão usa um tom de vermelho escuro como cor principal; a opção
% "greeny" troca essa cor por um tom de verde; a opção "sandy" usa o
% mesmo tom de verde mas modifica a cor padrão dos blocos para um tom
% amarelado. "bluey" usa as cores do manual de identidade visual do IME.
\usecolortheme[bluey]{imeusp} % carregado do diretório extras (veja basics.tex)
% Desabilita a cor de rodapé
\setbeamercolor{footline}{fg=,bg=}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% COMANDOS PARA O USUÁRIO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand\col{\column{.5\textwidth}}

% A cada nova seção, recapitula o sumário
% Para desabilitar, é só comentar este trecho
\AtBeginSection[]{
  \begin{frame}<beamer>[t]{Overview}
    \intermezzo
  \end{frame}
}

% Blocos de cor personalizada
\newenvironment{coloredblock}[2]%
  {
    \setbeamercolor{block title}{fg=white,bg=#1!80!white}
    \setbeamercolor{block body}{fg=darkgray,bg=#1!20!white}
    \setbeamercolor{local structure}{fg=darkgray,bg=#1!20!white}
    \begin{block}{#2}
  }
  {\end{block}}

% Bibliografia
\usepackage[
  %style=extras/plainnat-ime, % variante de autor-data, similar a plainnat
  %style=alphabetic, % similar a alpha
  %style=numeric, % comum em artigos
  %style=authoryear-comp, % autor-data "padrão" do biblatex
  %style=apa, % variante de autor-data, muito usado
  %style=abnt,
  style=authortitle,
  dashed=false,
]{biblatex}

% Numa apresentação, a bibliografia pode ficar em tamanho menor
\renewcommand*{\bibfont}{\footnotesize}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% METADADOS E SLIDE TÍTULO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% O arquivo com os dados bibliográficos para biblatex; você pode usar
% este comando mais de uma vez para acrescentar múltiplos arquivos
\addbibresource{bibliografia.bib}

% Este comando permite acrescentar itens à lista de referências sem incluir
% uma referência de fato no texto (pode ser usado em qualquer lugar do texto)
%\nocite{bronevetsky02,schmidt03:MSc, FSF:GNU-GPL, CORBA:spec, MenaChalco08}
% Com este comando, todos os itens do arquivo .bib são incluídos na lista
% de referências
%\nocite{*}

\title[]{Automated tests on Linux kernel device drivers}
\subtitle{How are device drivers being tested?}

\author[Schmitt]{Marcelo Schmitt}

%\institute[USP]{\textbf{Workshop Name} \\ Computer Science Department \\ IME USP}
%\institute[USP]{\textbf{Advisor:} \\ Prof. Dr. Paulo R. M. Meirelles \\ UFABC}
%\institute[USP]{\textbf{Co-advisor:} \\ Prof. Dr. Fabio Kon \\ IME USP}
\institute[USP]{\textbf{Presentation for masters' qualifying exam} \\ Computer Science Department \\ IME USP}


%\vspace{10em}
%\textbf{Co-advisor} Computer Science Department

\date{September 21, 2021}

% Coloca a imagem no fundo da página de título
%\bgimage{\includegraphics[width=\paperwidth]{fundo_predios_e_grafo}}

% Logotipos no rodapé da página de título
\logos{
  \hfil\hfil\includegraphics[width=.1\textwidth]{usp-logo}\hfil%
  %\raisebox{-.0103\paperheight}{\includegraphics[height=.0932\paperheight]{interscity-logo}}\hfil%
  \raisebox{-.033\paperheight}{\includegraphics[width=.07\textwidth,trim=0 230 0 0,clip]{ime-logo}}\hfil\hfil
}

% Usado para criar o qrcode com o endereço da apresentação
%\presentationurl{http://interscity.org}

% Inclui o qrcode no sumário da apresentação
%\includeqrcodeintoc

% O slide de sumário pode ser dividido em colunas; o parâmetro
% determina após qual o número da seção fazer a quebra de coluna
% (use zero para uma coluna ou simplesmente omita este comando).
\toccolumnsplit{5}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% INÍCIO DA APRESENTAÇÃO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\maketitle

% Slide com o qrcode
\showqrcode

\begin{frame}[t]{Overview}
  \overview
\end{frame}

\section{Introduction}

\begin{frame}{Context}
  \begin{itemize}
    \item The copyright compromise seeked to balance public and private interests
    \item Nowadays, changes to the law and technological advances all but destroyed this balance
    \item[]\strut % https://github.com/schlcht/microtype/issues/6
    \item As a reaction, the free software movement was created
    \begin{itemize}
      \item Return to sharing (of source code) and to collaboration (exchange of ideas and team work)
      \item Formalization with the GNU project
      \item Only really possible when there are favourable conditions for source code exchange
      \begin{itemize}
        \item as highlighted by the growth that accompanied the Internet boom
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \begin{figure}[H] % [H] é obrigatório com beamer!
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{ccsl-logo}
    \caption{The CCSL logo}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[standout]
  This is a problem!
\end{frame}

\section{Concepts}

\begin{frame}{Concepts}

Wikipedia is not a good source for academic research,\\
but it is nonetheless useful. The entry on Pangrams states:

\vspace{\baselineskip}

  \begin{block}{What are Pangrams?}
    \begin{itemize}
      \item A \alert{pangram} is a sentence using every letter of a given
            alphabet at least once.
      \item Pangrams have been used to display typefaces, test equipment,
            and develop skills in handwriting, calligraphy, and keyboarding.
    \end{itemize}
  \end{block}

\vspace{\baselineskip}

(\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Pangram})

\end{frame}

\begin{frame}{Pangram -- examples}
  \begin{columns}[t]
    \col
      \begin{coloredblock}{red!90!black}{Some pangrams in English}
        \begin{itemize}
          \item The quick brown fox jumps over the lazy dog
          \item Sphinx of black quartz, judge my vow
          \item How vexingly quick daft zebras jump
          \item Pack my box with five dozen liquor jugs
        \end{itemize}
      \end{coloredblock}

    \col
      \begin{coloredblock}{red!90!black}{Some pangrams in Portuguese}
        \begin{itemize}
          \item Vejo xá gritando que fez show sem playback
          \item Já fiz vinho com toque de kiwi para belga sexy
          \item Dê já multa ao punk sexy que fez viação chegar à web
          \item Vejo galã sexy pôr quinze kiwis à força em baú achatado
        \end{itemize}
      \end{coloredblock}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Theorems and proofs}
  \pause
  \begin{theorem}[An example theorem]
    Theorem\dots
  \end{theorem}

  \pause
  \begin{example}[An example of an example]
    Example\dots
  \end{example}

  \pause
  \begin{proof}[An example proof]
    Proof\dots
  \end{proof}

  \pause
  \begin{definition}[An example definition]
    Definition\dots
  \end{definition}

  \pause
  \begin{proposition}[An example proposition]
    Proposition\dots
  \end{proposition}
\end{frame}

\section{Related Works}

\begin{frame}{Related Works}

  \begin{table}[H] % [H] é obrigatório com beamer!
    \centering
    \begin{tabular}{ccl}
      \toprule
      Code      & Abbreviation  & \makecell{Full\\Name} \\
      \midrule
      \texttt{A}  & Ala          & Alanine \\
      \texttt{C}  & Cys          & Cysteine \\
      ...         & ...          & ... \\
      \texttt{W}  & Trp          & Tryptophan \\
      \texttt{Y}  & Tyr          & Tyrosine \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
    \caption{A useless table.}
  \end{table}

\end{frame}

\section{Methodology}

\begin{frame}{Methodology}
\end{frame}

\section{Results}

\subsection{Validation and Analysis}

\begin{frame}{Validation}
\end{frame}

\begin{frame}{Case Study}
\end{frame}

\section{Conclusion and Future works}

\begin{frame}{Conclusion and Future works}
\end{frame}

\section{References}

\begin{frame}[allowframebreaks]{References}
  \nocite{bronevetsky02, schmidt03:MSc, FSF:GNU-GPL, CORBA:spec,
          MenaChalco08, natbib, biblatex, eco:09}
  \printbibliography
\end{frame}

% Recapitulando
\begin{frame}[t]{\insertshorttitle}
  \overview

  % \begin{center} acrescenta espaço vertical; como possivelmente temos
  % pouco espaço aqui, vamos usar centering e adicionar o espaço manualmente
  \vspace{1\baselineskip}
  \bgroup
  \centering
    \url{https://gitlab.com/link-of-your-repository}\par
  \egroup

\end{frame}

\showqrcode

\appendix

\begin{frame}{Extra info}
  \begin{itemize}
    \item It is often useful to have some extra slides addressing likely questions from the audience at the end of the presentation
    \item By putting them after the ``appendix'' command, they are not counted in the page count indicator
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
